 [
        {
            "id": 1,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "כמה פלטות בזוקה יש בנמרה?",
            "options": ["18", "22", "20"],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "יש 20 פלטות בזוקה בנמרה."
        },
        {
            "id": 2,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה מהבאים לא בודקים במסגרת בדיקת שבלול?",
            "options": ["נזילות מהגחון","סיפון הנמרה","נקיון הנמרה","סריקה כללית במזקום","פנים הנמרה", "נזילות מהאגוז"],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "בדיקת שבלול כוללת נזילות מהגחון, סיפון הנמרה, סריקה כללית במזקום, פנים הנמרה ונזילות מהאגוז."
        },
        {
            "id": 3,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לפני כל תחילת תנועה, נבצע טיפול לפני תנועה. נבדוק לפי ראשי תיבות מת בנז''קד מהם ראשי התיבות?",
            "options": ["מטען עזר, תאי זיווד, בדיקות שמן, מרסנים, נוזלים, זחל, קירור מנוע ודוושת ברקס", "מטען עזר, תאי זיווד, בדיקות שמנים, נוריות תא נהג, זחל, קשר ודוושת מאיץ", "מזקום, תצפית, בדיקת שמנים, נורית תא נהג, זחל, קשר ודוושת מאיץ", "מרווח בלם, תצפית, בזוקה, נוזלים, זחל, קשר, דוושת מאיץ"],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "לפני כל תחילת תנועה, נבצע טיפול לפני תנועה. נבדוק לפי ראשי תיבות מת בנז''קד מהם ראשי התיבות? מרווח בלם, תצפית, בזוקה, נוזלים, זחל, קשר ודוושת מאיץ."

        },
        {
            "id": 4,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה אמור להיות מצב שמן המנוע במדיד בדיקה קרה? ",
            "options": ["מתחת לחרצים על המדיד", "מעל החריץ העליון במדיד", "בין 2 החרצים על המדיד"],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "מצב שמן המנוע במדיד בדיקה קרה אמור להיות בין 2 החרצים על המדיד."
        },
        {
            "id": 5,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "איפה מזוודים מטפים ניידים? בחרו ב2 תשובות נכונות.",
            "options": ["מאחורי מדף קטלן ומאחורי כיסא קטלן","משמאל לכיסא המפקד ומעל המפקד", "משמאל לקטלן ומשמאל לקטלנית", "מאחורי מדף מפקד ומאחורי כיסא מפקד"],
            "correctAnswers": [2, 3],
            "explanation": "המזוודים מטפים ניידים נמצאים מאחורי מדף מפקד ומאחורי כיסא מפקד ומשמאל לקטלן ומשמאל לקטלנית."
        },
        {
            "id": 6,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מאיפה ניתן להדליק מטען עזר? בחרו ב2 תשובות נכונות.",
            "options": ["מק.פ חיצונית", "מלוח מתגי נהג", "מתיבת בקרה אחורית", "מלוח מתגי מפקד"],
            "correctAnswers": [1 ,2],
            "explanation": "מטען עזר ניתן להדליק מתיבת בקרה אחורית ומלוח מתי נהג."
        },
        {
            "id": 7,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "באילו גזרות העמדה מקפיצה קנה ל60 מעלות? בחרו ב3 תשובות",
            "options": ["מערכת מעיל רוח","מכסה מנוע פתוח", "כנת מאג מפקד","מדף מפקד ומקלען פתוחים", "מדוכות עשן", "כבש פתוח"],
            "correctAnswers": [2, 3, 5],
            "explanation": "העמדה מקפיצה קנה ל60 מעלות בכנת מאג מפקד, מדף מפקד ומקלען פתוחים וכבש פתוח."
        },
        {
            "id": 8,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "באילו מצבים משתמשים במצלמת הלילה? בחר ב4 תשובות.",
            "options": ["וידוא מטרה ביום- במידה ומטרה חמה מסתתרת מאחורי שיח/ צילייה","בתאורת רוחב/ רקע- לדוגמא: ישוב מואר","בשעות דמדומים","ביום","בתנאי ראות קשים","בלילה"],
            "correctAnswers": [0, 2, 4, 5],
            "explanation": "מצלמת הלילה משמשת לוידוא מטרה ביום- במידה ומטרה חמה מסתתרת מאחורי שיח/ צילייה, בשעות דמדומים, בתנאי ראות קשים ובלילה."
        },
        {
            "id": 9,
            "type": "fill-in-the-blank",
            "question": "השלם את המשפטים הבאים:",
            "blocks": [
                {
                  "text": "חיישן כדור אחרון מזהה מעצור גמר כאשר יש _ כדורים או פחות במאג או _ כדורים או פחות במק\"כ, ורקע המספר יופיע בצבע _",
                  "correctWords": ["10","6","אדום"]
                }
              ],
            "options": ["6", "4", "אדום", "10"],
            "explanation": "חיישן כדור אחרון מזהה מעצור גמר כאשר יש 10 כדורים או פחות במאג או 6 כדורים או פחות במק\"כ, ורקע המספר יופיע בצבא אדום."
        },
        {
            "id": 10,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ להדלקת המערכת לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
              "נבחר כמות כדורים",
              "נוודא שמתג 24 מורם למצב מערכות",
              "נכנס למסך קטלנית",
              "נפעיל את מצלמת הלילה",
              "נרים מתג הפעלה למצב גע",
              "נבחר סוג נשק"
            ],
            "correctOrder": [1, 4, 2, 5, 0, 3],
            "explanation": " נוודא שמתג 24 מורם למצב מערכות, נרים מתג הפעלה למצב גע, נכנס למסך קטלנית, נבחר סוג נשק, נבחר כמות כדורים,ונפעיל את מצלמת הלילה."
        },
        {
            "id": 11,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לאיזה כיוון נסובב את כפתור כוונון מנגנון על מנת לקרב את זרוע ההדרקים לעמדה?",
            "options": ["רק למשוך","שמאלה","ימינה"],
            "correctAnswers": [1],
            "explanation": "כדי לקרב את זרוע ההדרקים לעמדה יש לסובב את כפתור כוונון מנגנון שמאלה."
        },
        {
            "id": 12,
            "type": "fill-in-the-blank",
            "question": "השלם את המשפטים הבאים:",
            "blocks": [
                {
                  "text": "בסריקת מטרות נשתמש בסריקת_",
                  "correctWords": ["S"]
                },
                {
                    "text": "בסריקת W נהיה בזום _",
                    "correctWords": ["אאוט"]
                },
                {
                    "text": "לצורך התמצאות בשטח ויצירת שפה משותפת עם המפקד נבצע סריקת _",
                    "correctWords": ["W"]
                },
                {
                    "text": "בסריקת S נהיה בזום _ ואז בזום _",
                    "correctWords": ["אאוט", "אין"]
                }
              ],
            "options": ["אאוט", "P", "אין", "S", "אאוט", "W"],
            "explanation": "בסריקת מטרות נשתמש בסריקת S, בסריקת W נהיה בזום אאוט, לצורך התמצאות בשטח ויצירת שפה משותפת עם המפקד נבצע סריקת W ובסריקת S נהיה בזום אין ואז בזום אאוט."
        },
        {
            "id": 13,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו היעוד של לחיץ \"סוג טווח- קרבי/לזירה\"?",
            "options": ["להקפיץ את הטווח בין 200-500 מטר.","להחליף בין הטווחים השונים שנמדדו ע\"י המט\"טל.","להחליף מהטווח הנמדד  ע\"י המ\"טל לטווח ירי קרבי (200 מטר) והפוך."],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "לחיץ \"סוג טווח- קרבי/לזירה\" משמש להחליף מהטווח הנמדד  ע\"י המ\"טל לטווח ירי קרבי (200 מטר) והפוך."
        },
        {
            "id": 14,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו לחיץ \"הבא ל..\" ?",
            "options": ["לחיץ שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה למצב עבודה ידני.", "לחיץ שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה לגיזרה של אחת המצלמות ההקפיות של הנמר\"ה.","לחיץ שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה למצב מעצור.","לחיץ שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה למצה חניה."],
            "correctAnswers": [1],
            "explanation": "לחיץ \"הבא ל..\" הוא לחיץ שבאמצעותו ניתן להביא את העמדה לגיזרה של אחת המצלמות ההקפיות של הנמר\"ה."
        },
        {
            "id": 15,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ לטעינה של מק\"כ לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
              "ביצוע חצי דריכה ע\"י ידית עזר הדריכה",
              "פתיחת מכסה גוף",
              "הזנת השרשיר שנקבה מובילה",
              "סגירת מכסה גוף",
              "הרמת כבשי (מחלץ)",
              "הורדת כבשי",
              "החזרת ידית עזר הדריכה"
            ],
            "correctOrder": [1, 4, 0, 2, 6, 5, 3],
            "explanation": " פתיחת מכסה גוף, הרמת כבשי (מחלץ), ביצוע חצי דריכה ע\"י ידית עזר הדריכה, הזנת השרשיר שנקבה מובילה, החזרת ידית עזר הדריכה, הורדת כבשי וסגירת מכסה הגוף"
        },
        {
            "id": 16,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהם שלושת הדברים הרלוונטים שנמצאים בסרגל השמאלי באייקון מפתח Y?",
            "options": ["קבע חניית מפעיל, איפוס סחיפות ואפס ריזלוברים.", "חנייה, אפס סחיפות ומעצור.", "קבע חניית מפעיל, סוג טווח ומעצור.", "איפוס סחיפות, NUC וריבוי טווחים."],
            "correctAnswers": [0],
            "explanation": "שלושת הדברים הרלוונטים שנמצאים בסרגל השמאלי באייקון מפתח Y הם קבע חניית מפעיל, איפוס סחיפות ואפס ריזלוברים."
        },
        {
            "id": 17,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "באיזה צד הנצרה צריכה להיות על מנת שהמא\"ג יהיה נצור?",
            "options": ["שמאל", "ימין"],
            "correctAnswers": [1],
            "explanation": "המא\"ג יהיה נצור כאשר הנצרה תהיה בצד ימין."
        },
        {
            "id": 18,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהם 2 הדגשים שנבצע לפני טעינה של מק\"כ ע\"ג העמדה?",
            "options": ["נוודא כי המק\"כ נצור וזרוע ההדקים תפוסה","נתפוס את תפס האוטומט ונוודא שהמכלול לאחור","נתפוס את תפס האוטומט ונסגור את זרוע ההדרים בעזרת הפין אחורי (מניאק)", "לוודא שמצלמת הלילה פתוחה והפינים מאובטחים"],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "לפני טעינה של מק\"כ ע\"ג העמדה נוודא כי המק\"כ נצור וזרוע ההדקים תפוסה, נתפוס את תפס האוטומט ונסגור את זרוע ההדרים בעזרת הפין אחורי (מניאק)."
        },
        {
            "id": 19,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו המצב האידיאלי של ווסת הגזים במא\"ג?",
            "options": ["מצב 3- קצב אש של 1030 כדורים בדקה","מצב 1- קצב אש של 600 כדורים לדקה", "מצב 2- קצב אש של 700-800 כדורים לדקה"],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "המצב האידיאלי של ווסת הגזים במא\"ג הוא מצב 2- קצב אש של 700-800 כדורים לדקה."
        },
        {
            "id": 20,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "כיצד ניתן להעביר את העמדה למצב \"חניה \" (שעה 12, 0 מעלות) ואיפה הלחיץ ממוקם?",
            "options": ["להזיז את העמדה למקום הרצוי וללחוץ על \"קבע חניית מפעיל\" בסרגל העליון.","יש ללחוץ על לחיץ \"חניה\" באייקון \"נמרה\" בצד ימין, ועל משבת התנועה בג'ויסטיקים.", "יש ללחוץ על לחיץ \"מעצור\" בסרגל הימני."],
            "correctAnswers": [1],
            "explanation": "כדי להעביר את העמדה למצב \"חניה\" (שעה 12, 0 מעלות) יש ללחוץ על לחיץ \"חניה\" באייקון \"נמרה\" בצד ימין, ועל משבת התנועה בג'ויסטיקים."
        },
        {
            "id": 21,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לפי איזה חוק מחברים את פין הריתום הקדמי?",
            "options": ["שמאל מקרב ללב","שקר\"א- שמן קידמי רזה אחורי.", "שקר\"א- שמן קרוב ראשון רחוק."],
            "correctAnswers": [1],
            "explanation": "פין הריתום הקדמי מחובר לפי חוק שקר\"א- שמן קידמי רזה אחורי."
        },
        {
            "id": 22,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ לעלייה לתפעול ידני לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
                "יציאה בזום אאוט, העברה של העמדה למצב חנייה וכיבוי עמדה.",
                "דריכה",
                "פתיחת קליפס עלרוד",
                "פתיחת מדף",
                "פתיחת קליפס צידוד"
            ],
            "correctOrder": [0, 3, 4, 1, 2],
            "explanation": " יציאה בזום אאוט, העברה של העמדה למצב חנייה וכיבוי עמדה, פתיחת מדף, פתיחת קליפס צידוד, דריכה,ופתיחת קליפס עלרוד."
        },
        {
            "id": 23,
            "type": "sequence",
            "question": "סדר את הסד''פ לביצוע איפוס רטוב לפי הסדר הנכון:",
            "steps": [
              "ירי של חמישה כדורים אל המטרה",
              "מציאת הנפ\"מ (נקודת פגיעה ממוצאת)",
              "בחר מטרה בין 200-500 מטר",
              "לחיצה על \"שמור תיקון חם\" ",
              "הזז בעזרת הלחיצים במסך את הצלב אל הנפ\"מ ",
              "ירי של כדור בודד לוודא איפוס",
              "ללחוץ על אייקון \"כוונת\" שנמצא בסרגל השמאלי ולהכנס לאיפוס חם. "
            ],
            "correctOrder": [6, 2, 0, 1, 4, 5, 3],
            "explanation": "סדר לביצוע איפוס רטוב הוא: לחיצה על אייקון \"כוונת\" שנמצא בסרגל השמאלי ולהכנס לאיפוס חם, בחר מטרה בין 200-500 מטר, ירי של חמישה כדורים אל המטרה, מציאת הנפ\"מ (נקודת פגיעה ממוצאת), הזז בעזרת הלחיצים במסך את הצלב אל הנפ\"מ, ירי של כדור בודד לוודא איפוס ולחיצה על \"שמור תיקון חם\"."
        },
        {
            "id": 24,
            "type": "fill-in-the-blank",
            "question": "השלם: כיצד נתפעל תקלת \"סחיפה\"?",
            "blocks": [
                {
                  "text": "נוריד מתג _ , נלחץ על אייקון _ שנמצא בסרגל השמאלי, ונלחץ על לחיץ _ ",
                  "correctWords": ["אפס סחיפות","מפתח Y", "אפשור תנועה"]
                }
              ],
            "options": ["אפשור תנועה", "מפתח Y", "אפס סחיפות"],
            "explanation": "נוריד מתג אפשור תנועה, נלחץ על אייקון מפתח Y שנמצא בסרגל השמאלי, ונלחץ על לחיץ איפוס סחיפות."
        },
        {
            "id": 25,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "לאן נבצע לזירה לעבר מטרת דמות?",
            "options": ["לעבר הפנים","לעבר הרגליים או הקרקע עליה  הדמות עומדת","לעבר מרכז המטרה"],
            "correctAnswers": [1],
            "explanation": "לזירה לעבר מטרת דמות נבצע לעבר הרגליים או הקרקע עליה  הדמות עומדת."
        },
        {
            "id": 26,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו התפעול הראשוני של מעצור בנשק מתוך העמדה?",
            "options": [ "משיכה בידית הדריכה הידנית 3 פעמים ונקירה חשמלית פעמיים.","דריכה ונקירה פעמיים.","לפתוח מדף.","כיבוי והדלקה של העמדה פעמיים."],
            "correctAnswers": [1],
            "explanation": "התפעול הראשוני של מעצור בנשק מתוך העמדה הוא דריכה ונקירה פעמיים."
        },
        {
            "id": 27,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מהו תפקיד המקלען בזמן שריפה בתא חט\"כ?",
            "options": ["להקפיץ קנה ל60 מעלות ולהעביר את העמדה לשעה 3, לקחת מטף נייד ולהעלות לסיפון לכבות את השריפה.","להוריד את כל המתגים לא כולל מתג הפעלה, לקחת מטף נייד ולעלות לסיפון לכבות את השריפה.","להישאר בעמדה, להעביר אותה למצב חנייה.","להישאר בעמדה ולחפות על הכוח שפורק החוצה"],
            "correctAnswers": [0],
            "explanation": "תפקיד המקלען בזמן שריפה בתא חט\"כ הוא להקפיץ קנה ל60 מעלות ולהעביר את העמדה לשעה 3, לקחת מטף נייד ולהעלות לסיפון לכבות את השריפה."
        },
        {
            "id": 28,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה הפעולות שיש לבצע בטיפול בשהייה בעמדה? בחר 3 תשובות",
            "options": ["תחמושת- יש למלא, מצב חנייה","ניקיון כלל העמדה, מקלע- יש לשמן.","כיסוי העמדה, פריקת המקלעים.","מצלמות ופריקופים, פינים מאובטחים","סגירת מכסה מצלמת לילה, בדיקת תקינות מדף מקלען.","דריכה ידנית, נקירה ידנית"],
            "correctAnswers": [0, 1, 3],
            "explanation": "בטיפול בשהייה בעמדה יש לבצע את הפעולות הבאות: תחמושת- יש למלא, מצב חנייה, ניקיון כלל העמדה, מקלע- יש לשמן, מצלמות ופריקופים, פינים מאובטחים."
        },
        {
            "id": 29,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "מה מהבאים  הוא לא בדק במסגרת בדיקה יבשה לפי ראשי תיבות מפקד ד\"ן?",
            "options": ["לפתוח מכסה מצלמת לילה","פינים מאובטחים","מצלמות ופירקופים","קליפסים סגורים","דגלונים לכיוון הקנה","דריכה ונקירה"],
            "correctAnswers": [2],
            "explanation": "לפי ראשי תיבות מפקד ד\"ן יש לבצע את הבדיקות הבאות: דריכה ונקירה, דגלונים לכיוון הקנה, קליפסים סגורים, פינים מאובטחים ולפתוח מכסה מצלמת לילה ."
        },
        {
            "id": 30,
            "type": "multiple-choice",
            "question": "כיצד נתפעל מצב של מתח מצברים נמוך בעמדה?",
            "options": ["נבצע הנעה בין כלים","נדליק מטען עזר ובמידה ולא עזר נדומם את הנמרה, נמתין כ10 דקות ונניע מחדש.","נכבה ונדליק את העמדה, במידה ולא עזר נתקשר לחימוש","נדליק מטען עזר, במידה ולא עזר נכבה ונדליק את העמדה ובמידה שלא עבד נדומם את הנמרה ונניע מחדש."],
            "correctAnswers": [3],
            "explanation": "כדי לתפעל מצב של מתח מצברים נמוך בעמדה יש להדליק מטען עזר, במידה ולא עזר נכבה ונדליק את העמדה ובמידה שלא עבד נדומם את הנמרה ונניע מחדש."
        }

    ]
